你告訴我一個 昆德拉的故事

羅

1929年愚人節，米蘭．昆德拉（Milan Kundera）在捷克斯洛伐克出生，但我們很少會把他定義為捷克作家。一般來說，對昆德拉的定義是「法國作家」，抑或是「以捷克語書寫的法國作家」、「流亡作家」，激進一點的甚至會把他定義為法國人。這類定義有一定歷史因素，原因是昆德拉的作品因蘇聯共產黨的原故，在故鄉捷克長期被禁，而他本人在1975年在巴黎定居，很長一段時間也沒有回到故鄉去。他的作品通常都直接在法國出版，包括我們常見的《生命中不能承受之輕》。

milan

Mla

關於一對情侶，假裝陌生男女

好久不見

有咩貴幹

貴有貴幹，平有平幹

呢條成日出現
我仲走去search昆德拉乜黎

什麼都會過去 什麼都總會過去